//Buenos Aires - Argentina
const perguntas = [
    {
        question: "Que prato é o mais detestado pela personagem Mafalda?",
        options:["Sopa","Arroz doce", "Doce de leite"], 
        correct: "Sopa",
        phase: "Buenos Aires - Argentina",
    },
    
    {
        question: "Um bom mate se prepara com água na temperatura...",
        options:["30 graus", "80 graus", "Ambiente"], 
        correct: "80 graus",
        phase: "Buenos Aires - Argentina",
    },
    
    {
        question: "Uma famosa sobremesa argentina é coberta por chocolate e o recheio é doce como mel. Como se chama?",
        options: ["Bolo de sorvete", "Croissant", "Alfajor"],
        correct: "Alfajor",
        phase: "Buenos Aires - Argentina",
    },
    
    //La Pas - Bolívia
    {
        question: "A Humintas é a pamonha da Bolívia, feita com um tipo específico de milho. Qual será?",
        options: ["Milho esbranquiçado", "Milho amarelo", "Milho roxo"],
        correct: "Milho esbranquiçado",
        phase: "La Pas - Bolívia",
    },

    {
        question: "A empanada é famosa na América do Sul, mas os bolivianos possuem a sua própria receita. Qual empanada abaixo é a original do país?",
        options: ["Empanada de frango", "Empanada de arroz", "Empanada de folha de coca"],
        correct: "Empanada de arroz",
        phase: "La Pas - Bolivia",
    },
    
    {
        question: "Para acompanhar um bom prato, os bolivianos sabem caprichar. Das opções abaixo, qual é o drink típico da Bolívia?",
        options: ["Chicha", "Chimarrão", "Lemon Cielo"],
        correct: "Chicha",
        phase: "La Pas - Bolívia",
    },
    
    //Rio de Janeiro - Brasil
    {
        question: "O Brasil é uma terra de sabores e muitas misturas. No Rio de Janeiro, o peixe é um alimento muito popular e a moqueca é um prato muito famoso. Um polêmica para aquecer o forno: a moqueca é um prato típico de que estado brasileiro?",
        options: ["Minas Gerais", "Espírito Santo", "Bahia"],
        correct: "Espírito Santo",
        phase: "Rio de Janeiro - Brasil",
    },
    
    {
        question:"Qual é o principal ingrediente do pão de queijo (além do queijo)?",
        options: ["Farinha de trigo", "Tapioca", "Polvilho"],
        correct: "Polvilho",
        phase: "Rio de Janeiro - Brasil",
    },
    
    {
        question:"O pastel de feira é descendente de quais tradições culinárias?",
        options: ["Portuguesa e italiana", "Japonesa e americana", "Chinesa e japonesa"],
        correct: "Chinesa e japonesa",
        phase: "Rio de Janeiro - Brasil",
    },
    
    //Santiago - Chile
    {
        question:"A cozinha chilena é feita por três influências principais, elas são:",
        options: ["Espanhola, indigena e sueca", "Espanhola, indigena e francesa", "Espanhola, francesa e italiana"],
        correct: "Espanhola, indigena e francesa",
        phase: "Santiago - Chile",
    },
    
    {
        question:"A cuezela é:",
        options: ["Empanada de choclo", "Ensopado vegetal", "Carne ao sol"],
        correct: "Ensopado vegetal",
        phase: "Santiago - Chile",
    },
    
    {
        question:"Para um lanche rápido, um dos práticos típicos chilenos é conhececido como:",
        options: ["Pastel de carne assada", "Chicoa", "Chacarero"],
        correct: "Chacarero",
        phase: "Saniago - Chile",
    },
    
    // Lima - Peru
    {
        question:"Qual prato abaixo é típico do Peru?",
        options: ["Empanada de arroz", "Ceviche", "Ensopado de galinha e especiarias"],
        correct: "Ceviche",
        phase: "Lima - Peru",
    },
 
    {
        question:"Onde é preparado o famoso prato Pollo a La Brasa?",
        options: ["Grelha", "Espeto", "Suspenso"],
        correct: "Espeto",
        phase: "Lima - Peru",
    },

    {
        question:"Da gastronomia mais exótica, um prato típico peruano Cuy trata-se de que tipo de carne?",
        options: ["Alpaca", "Águia", "Porquinho da Índia"],
        correct: "Porquinho da Índia",
        phase: "Lima - Peru",
    },

    //Montevidéu - Uruguai
     {
        question:"O Uruguai possui a sua própria versão de Sangria, bebida típica espanhola. Como é chamada?",
        options: ["Grappamiel", "Clericot", "Fernet"],
        correct: "Clericot",
        phase: "Montevidéu - Uruguai",
    },

    {
        question:"O que é Choripan?",
        options: ["Bebida", "Sobremesa", "Sanduíche"],
        correct: "Sanduíche",
        phase: "Montevidéu - Uruguai",
    },

    {
        question:"Como é chamada a versão uruguaia do universal cachorro- quente?",
        options: ["Pancho", "Chorizo asado", "Chivito"],
        correct: "Pacho",
        phase: "Montevidéu - Uruguai",
    },



]
